被指為富不仁 Elon Musk：累積財富為實現人類「多星球夢」

特斯拉及SpaceX創辦人馬斯克（Elon Musk）是全球最有錢富豪之一，而他近日被美國國會議員痛批為富不仁。對此，馬斯克表示，他累積財富是為了能讓人類生命前進到各星球，實現「多星球夢」。

美國左派政治人物近年要求對富豪課徵更多稅收，縮小貧富差距。民主黨資深參議員桑德斯（Bernie Sanders）近日在參院再度提出此案，他上周四（3/18）還在推特上發文抨擊美國前兩大富豪。桑德斯寫著：「美國史上此時有兩個人：馬斯克和貝佐斯，他們所掌握的財富比美國底層約40%人民的收入還多。」

桑德斯接著批評富豪們為富不仁：「貪婪和財富不公平的程度不僅不道德的，也不應再繼續存在。」

馬斯克則透過推特回應表示：「我正在累積資源，協助讓人類生命多行星化（multiplanetary），並將道德良知之光照亮至其他星球。」

....

屌你老母左膠

有無人翻譯下個濕鳩議員嘅邏輯係乜
仇富？

Bernie Sanders都唔識

痴撚線 無佢 邊發展到咁多太空新科技
等NASA死得啦 仲喺火星執石仔

我受惠唔到

呢條廢老當年係連登人氣好高

勝利號

左膠之父

你唔係美國人呀嘛

係連燈，反elon = 殺佢全家

Sanders 一直想美國行社會主義 戇鳩鳩

又話全人類

等下啦

啊議員自己有冇避稅

咁佢人工幾多。有無捐一半出黎俾個40%既人

Bernie Sanders 落地獄啦

點為富不仁
電動車個勢又係佢帶起
仲咁落力搞可再生能源 咩太陽能充電
仲唔撚係開正左膠嗰泛咩

明明早排仲有meme

就算可以上火星住, 咪又係有錢佬先得

香港人：移民去第二個星球，咁邊個照顧父母？

呢啲撚樣就係咁
人地有錢有才能賺到錢
就話要人捐啲錢出黎
以後無人做研發啦，on99

Star佢一定係 war 啲fans

所以咪就係要不斷提升技術，降低成本

啲左膠肯定冇佢一半咁勤力耐勞

美國準備共埋佢d產

呢啲先對人類文明進步

唔敢屌bill gate, Soros, Murdoch, 巴廢老呢d 金主？

一直都有人話地球唔夠人類玩, 要搵第2個星球架啦

Bernie之前賣書都發咗達 憑咩話人

佢捐４０％係咪Elon Musk 捐４０％先
我諗佢會捐

elon 奶共：賺錢唔計
其他公司奶共：抵制藍店

岩啊 讓部份人先去火星 （同讓部份人富起來先一樣）
個班先去火星既富人 肯定定好哂火星規矩
窮人上到去都係做奴隸

第二題先係你嗰題，
第一題係返工搭咩？

講白啲
比你班智障都係最後去左green dual 賣埋一大堆垃圾太陽能板，不如比我搞火星殖民la

係咪要共產先叫為富得仁？

機械車都上唔到，仲點執

並將道德良知之光照亮至其他星球
唔好笑大人個口啦
同中共一齊開發更多星球就有你條奶共狗份

咁你去返石器時代囉

因為啲死廢老冇未來 搞太空野唔啱佢
臨死前總要搵啲嘢嚟搞搞震

的確良知之光未去到外星, 美國因為欠債已經爆左

50年前： 生產電腦有咩用 咪又係有錢人先用得

咩推論可以令你有呢個idea出黎

全人類個夢係多星球夢
實現佢出黎, 無話係俾你去

完全唔明elon有乜撚嘢好拜 根本佢條仆街其實同香港啲地產霸權無撚分別 只係另一個形式

大富翁窮人上到去咪又係瘋狂踩地比租

Elon musk

剩係推動再生動源對於人類的發展

已經值得佢成世「為富不仁」啦

有左錢唔享受下？

貴議會 除左9up 對人類有咩貢獻？

再者佢係搞店電動車 而家再繼續on fire

搞緊外星移民

收皮啦左膠

佢一手推到其他廠都要著手做電動車已經造福世界

民主黨同共慘黨一撚樣阻住地球轉

只係破壞地球都仲唔夠 要擴張到其他星球

剩係識得講埋啲假大空嘅上太空 上太空幫到連登仔啲乜？上完太空基層係咪會多兩個罐頭食？
現世問題唔解決走去搞太空 本質上同不問蒼生問鬼神無分別。

所以唔洗講到而家股市收割散戶有幾咁好聽
咪又係發展火星 霸好哂Ｄ地定好遊戲規則 安排窮人比大筆錢上去住繼續永世收割窮人

條撚樣commie黎架

太空科技好撚實用？純粹攞嚟吸引眼球燒下銀紙嘅把戲，又唔食得落肚又受惠唔到大眾，正宗朱門火箭升路有餓死骨。
現實問題唔解決走去搞太空，本質上同不問蒼生2問鬼神無分別。

我覺得Elon musk

要幫到左膠個個變富翁

同幫連登仔個個有女有錢先叫個有用的人

人類貢獻 ？不了

哥布倫發現新大陸？ 垃圾， 不了， 都解決唔到我問題

因為宇宙有無窮無盡嘅資源
btw 你講野成個廢佬咁

陪跑桑德斯

咁你想點

共產主義

Bill gate就識玩呢

金融佬響人類社會靠財技同體制發達就得人地玩科研推動文明發達就要屌係都罵華爾街班大鱷先啦

個啲死窮撚

無野 唔洗咁虛偽姐賺錢咪賺錢囉 為富不仁咪為富不仁
不嬲為富都係不仁 係連登仔先當人神咁拜 跌個時就係度廢老

其實窮人又唔會買佢d產品
根本無衝突
而且佢仲研發好多新野，挑戰緊好多未知領域科技
有幾不仁

Starlink你都有得用

咁要等到全球脫貧先可以發展太空科技？
個世界根本就係1%頂尖人材拉住99%普通人去進步㗎啦
搞清楚自己定位啦

科技發達會慢慢普及架啦電腦本身咪又係軍事科技

連登仔質素差唔多啦
大把人以前搭唔起車啦

弱鳩智
tsla個股價又關elonmusk咩事
弱智唔好上連登啦屌你老母

不如你諗吓太空競賽對人類嘅科技發展有咩影響你先再講呢啲嘢

太空科技不嬲創造到好多新技巧做福人類
係d弱智先會反太空科技

佢擺明Tesla 輸好多

Elon musk 果隻 唔放

慢慢等佢升就得...

最有貢獻嘅有錢佬係佢喎

你傻尻做奴隸昨

唔好拉埋其他人

為富不仁？
都唔知做乜尻⋯⋯

而家人地好似香港警察，中共咁殺害平民？

好多科技開頭都係有錢人先比得起，要慢慢發展普及

Elon musk 早幾年搞 Tesla 搞到差啲破產，要借錢交租啊。

依家有多餘嘅流動資金，留返係身邊都合理。

最貪心嘅人就係要求人地捐身家嘅人

原來你屋企裝咗火箭咁實用牙？
BTW你幅圖好正

伊甸園

連登仔作為社會底層 竟然幫有錢佬屌佢
同大陸班小粉紅幫共產黨 屌美國一樣

Btw 桑德斯支持trump同中國打貿易戰

有這麼多人吃不上飯 為什麼還要探索宇宙？

財經台可能得你係社會底層

又一隻

咁tesla都輸得就抵啦
咁撚蠢唔輸係tesla都輸係其他地方架啦

弱智不如去匡智搵下野做
唔好上連登

Elin musk, 喺度嗎？

牙你老母

你冇人射衛星上太空你啲資訊邊得嚟發達？
我諗冇人射嘅話你都唔知而家緬甸發生咩事
定係想回到電報時代？

咪臭係哥倫布發現新大陸會唔會令法國饑民屋企多舊法包？唔會，that's why法革好快爆咗出嚟。
仲有哥倫布發現新大陸之後班原住民點？比人好似支共屌香港咁撚
哥倫布真係正一仆街垃圾嚟
你搞清楚係為人類貢獻定班友仔純粹為佢自己荷包貢獻先啦柒頭

D議員係咪智障，有錢人咁有錢咪係你個QE搞出黎囉，而家佢一個身家等於40%人口，繼續QE遲早一個等於全國，成個經濟結構問題唔係搵有錢佬做下慈善就可以解決，on撚9

戇鳩仔收皮啦，陣間cap Mayday幾張圖屌柒你，無知仲衝出嚟柒

嘩 你連哥倫布都話係垃圾

唔知以為你係咩科學家定徒手游公海？

定係公屋毒撚廢尻？

不如共埋產佢

真呀 太空科技附帶嘅影響 遠比佢架火箭自身嘅影響大

啲傻閪以為火箭=太空科技

建議睇多啲新聞 眼界闊少少

唔好衝出黎柒

你見佢個柒頭深潛就知咩事

TOMATO TOWN

等NASA 唔係死得
係黑鬼馬同CHINA JOE 果8年 唔俾錢佢地搞
先會咁快人地追到

咁n年前政府已經射咗啦 呢啲嘢交比nasa做咪得 我個人觀點係呢啲係國家戰略範疇 私人唔應該搞呢啲嘢
BTW你搞清楚寬頻同衛星分別先啦

呀同牙係唔同㗎你係咪支那人？

人地就破產又唔見俾錢佢

CEO 可以出1蚊人工
係咪鬥捐人工?

想問佢有邊樣野係NASA之前做唔到 美國同俄羅斯太空競賽個時佢先岩岩出世炸

1）你今朝無食早餐牙？面青口唇白嘅？
2）救命呀！有色狼摸我屎忽呀！

我發現好多人唔知自己部電話有一半以上嘅技術都係因為太空競賽而出現

潛你老尾

淨係支火箭重用 nasa都做唔到啦

依樣真，如果我係elon musk, zip2比人收購後就唔搞paypal tesla space x，拎幾十億嘆下算

國家搞咗私人就唔搞得？咩邏輯嚟？
定係你想所有嘢都係政府控制？

SpaceX 好似可以重用火箭，降低成本

飛鴿傳書最好 夠有機 夠綠色 夠環保 而且鴿鴿好可愛...（turbo earth muffin mode）

駁唔到

地產霸權根本對呢個社會冇創造任何價值
你拎佢哋嚟同發明家
人哋實實在在改變緊社會同埋人類生活嘅模式
on99

嘩 你條五毛真係比老毛上山下鄉搞到文盲？
你條公屋撚到你住得起丁屋先同好我講嘢啦記得勤力啲出po賺五毛

如果之前 Elon musk啲錢，交多十幾廿%稅，佢應該已經唔夠錢同時搞 Tesla 同 SpaceX。

屌你老母咩cap啲唔知乜撚垃圾 戇鳩仔

唔夠人講就又係屈人5 毛

果d 道德高地撚啊

哥倫布 發現新大陸； 法國饑民無多舊法包

然後法革好快爆出來...

笑左

讀下書啦朋友

戰略嘢應該政府官營 其餘一般general嘢可以民營
好似你唔會話民間應該有軍隊一樣 特殊情況除外

真

哥倫布發現新大陸，新大陸新法蘭西財富大部分落曬法國貴族袋，饑民連法包都食唔起，跟住咪作反囉
都係嗰句 你搞清楚發現新大陸係造福全人類定剩係造福貴族荷包先？

左膠共產是常識吧
特別因為佢地想free ride人地生產成果不事生產嘅垃圾先會咁鐘意提倡共產

若干年前連燈仔：就算可以飛上天空, 咪又係有錢佬先得

同埋個駕駛艙都差左十萬百千里，以為幾十萬個制，依家用平板就搞得掂
仲有tesla以外果3間公司都未計

ps 平民邊會有錢買船隊航遠洋？頂籠咪做水手上船比人撚

我依家都仲係咁講

agger

冇話比窮撚去

LOL係連登仔先咁白痴撐有錢佬

連登仔就係鸚鵡學舌 無啲批判思考
知唔知人地追求緊真正既共產主義
好野黎架

你咁傻鳩就實報名上去架啦到時做奴隸你就知

點解好有艾爾文團長嘅感覺
為咗成就夢想，其他嘢都可以捨棄，而呢個自私嘅夢想對人類嘅未來嚟講未必係壞事

到時，送哂佢哋去另外一個星球，繼續攪佢哋嘅無產階級夢想

你睇清楚先啦 人地神早就做到 只係reuse到咁上下就爆左，同埋公營黎講繼續研究既開支太大所以先叫停左

支火箭啵 唔係穿梳機

去火星做奴隸不了，留返係地球做奴隸
窮撚點都係做奴隸關你撚事咩，係邊都一鳩樣

你真係好無知

宜家研究支火箭好似倒帶咁落返地

好想睇美國行共產主義會點

改乜撚嘢變？火箭太空咪一樣有錢人玩具？你上得起咩？上到去咪比人當奴隸咁撚？醒下啦連登仔

公道啲講，bill gates 同菲比斯都捐好多錢，當然可能係為左避稅既

你係窮人就覺得係好野

山卡拉地方上網嘅技術都變戰略嘢
你咁講種黃豆種粟米都係戰略嘢嚟

同啲廢老思想一樣，訴求就係返工

你唔係窮到連有GPS功能既手機都買唔起呀

以前汽車都係有錢人先用到

on9,邊撚個要去咩星球
食都冇得食
派錢啦

NASA唔係做唔到，係成本太貴同太多官僚
SpaceX Boeing LM 大部分技術根底都係源自NASA
成個私人發展計劃係要度一套平而可靠既方案出來

我真心唔知社科/文科人

間公司掛住Tesla個名，但可能只係個仆街仔愛迪生嚟

又係民主黨啲左癌係度阻住世界發展

呢句曲㗎

關偏鄉上網乜事？

連登仔又係到幫有錢佬講好說話
明明自己都唔有錢得去邊同俾人壓榨緊

遲下電動車唔洗入油，交通費會平好多
電池技術既進步順便發展埋電動飛機

No, 第一題係搵唔搵到工先

有錢人玩具咁又點
事實係人哋做緊嘅嘢係改變緊世界
你就只係淨係可以喺網上眼紅人哋
人哋大力推動新能源唔講
發展電動車唔講
自己享受唔到就屌鳩人
一開始冷氣機電視電腦咪又係得有錢人先用得
咁你依家係唔係窮撚到冇得用冷氣機電視電腦呀廢柴
睇嘢目光咁撚短淺
睇怕你阿媽生你出嚟都係當你奴隸
淨係諗住收家用嗰啲先搞到咁戇鳩鳩

駁唔到就dislike我？

巴打唔好理個痴線佬啦

左膠屌到無野好屌？定想人比錢佢收聲

tsla同space x蝕到仆街又唔比錢佢？

新能源、氣候暖化真係左膠戇鳩嘢 逼人減碳又唔會令市民生活直接過得舒服啲 反而搞撚到雞毛鴨血黃背心
你搞清楚班有錢佬係貢獻人類定貢獻自己個荷包先講啦

講得冇錯就係因為依家資源短缺
我地先要繼續擴展到太空尋找資源
呢啲廢佬冇vision
分分鍾香港都未行出過
佢唔明架啦

點呀又出嚟賺外快牙支那五毛

sor認真咗純粹有啲睇唔過眼
幾驚嗰個連登仔都好似佢咁
仇富仇到傻咗
多謝巴打

on9 李嘉誠有派過錢咩?

你真係好好笑
有咩科技未成熟之前係實用?

柒頭連飛機都搭唔起

呢個po充滿好多窮人嘅酸臭味
自己進步唔到要人地同你一齊退步
對自己冇用嘅野就話冇必要研究
咁鍾意共產就番大陸啦你地

咁你仲鳩噏

對佢嚟講真係無影響
佢都係食物鏈最低層

世界首富係科技佬點都好過世界首富係hedge fund佬/LV名牌佬

nasa好似有諗過攪 不過官方機構 啲budget有幾咁緊就冇可能學spacex係咁射火箭上去試
同埋唔好以為所有野space x攪晒 啲技術nasa同美軍都有幫手 同埋nasa都算係幫space x 等佢有錢落下袋

你啱啊~
果啲柒頭皮拜佢做偶像 就好似無腦藍拜雜種一樣
咁樣佢地就覺得自己有份參與 可以打多啲飛機
馬斯克表示並將道德良知之光照亮至其他星球
咁偷跳食人妻算唔算呢?
Elon粉: er...err...呢啲唔計
咁佢話大陸政府好關心人民 咁算唔算奶呢?
Elon粉: ...反清復明!

你唔係？醒下啦傻仔佢諗住送你上火星做奴隸咋

你就傻 你屋企有無錢裝火箭？

食物鏈最底層以為自己有份參與改變人類嘅科技

第二個星球? 話去就去 你估No Man's Sky咩

你知唔知咩係starlink?

餐廳名嚟？

又真係大部分人都上得起得你上唔到昨死窮撚

我讀開社科深知人性有幾黑暗 有錢佬做嘢大多數都係為咗自己荷包 有幾可真係為咗全人類共同福祉咁撚高尚？

劫富濟貧係解決唔到問題
左膠永遠都唔會明

淨係ev車條數都夠你班環保左膠用啦
為富不仁
每人派一千蚊好唔好

你知唔知現實生活好多野都係因為研究太空科技之後先惠及到民眾

你屋企有火箭咩？影張相嚟睇下先啦
食物鏈底層以為自己有份「引領人類發展」
根本搞太空同問鬼神一樣不切實際

你都係唔好出黎柒啦...

咁你講下囉

左癌係咁
真係好撚恐怖, 比佢地執到政科技唔只單唔進步, 隨時倒退幾十年

佢假膠味好濃
你同佢傾係冇意思

Elon 就係推緊太空平民化 我就俾得起
你就攬住你間公屋算啦柒頭

左膠好多飯
blm同女權都唔係同路啦

以前電視、電話、車啱啱出場都係有錢人先有添，而家你有冇得用呀
樣事物冇人扔錢去投資研發越黎越多邊有得你普及呀

好少理個隻假膠曱甴 冇謂花心機打佢

平個撚咩 平都係上流社會先上得起啦公屋毒撚以為自己好威威夠錢上太空 你住得起丁屋先好學再諗太空啦柒頭

你咪又係死窮撚 係到幫有錢人講野
做奴隸做到傻撚左

都寧願佢真係假膠唔係都唔知忟定係凳佢慘好

佢一定唔係假膠 佢認真的

讀上腦，個個都衰喇呢個世界無好人，全世界都係為自己荷包#touch#do咁仲點解要仇富，橫掂劫富濟貧幫左條窮撚，但條條窮撚都唔係好人

我屋企有太空枕
就係為左太空任務機艙內防撞擊而研發

窮人做奴隸一定買唔起，不設實際

一齊走

佢唔慘，佢老母慘
都唔好意思問佢拎家用
可能陀佢果時無食葉酸

會員編號：38172
會員名稱：麥茶竇竇
註冊日期：2016年11月29日

【⚠️】
事蹟：Blame the victim，指香港封網「怪就怪搞攬炒班人」。
詳細來源：

有錢＝貪婪邪惡

邏輯如上

頭幾批上去建設火星既，都係開拓者，要日以繼夜咁做野黎生存，死亡風險遠大於地球，你真係覺得有錢人會咁有興趣上去住咩

社會講整體架啦一定
貧富懸殊就好喇

收皮啦柒頭 我買起你老母叫佢幫我日日含撚都仲得呀

完美 講得好

佢呢條友真係好癲...

完全頂唔順

兩句唔埋兩句又扮蠢又屈人5 毛又話 窮撚咩都享受唔到

好中二病

我都係瞓緊係太空枕上面打嘢你唔講我真係唔知 我以為商家佬特登作個朵出嚟坤人的

收皮啦柒頭 我買起你老竇個屎眼都得呀

我無話過窮撚唔係好人

佢堅係窮

衝出嚟話俾大家知你冇讀過書

憑你間公屋?

請問又唔見你努力成立有錢人？
自己廢喺度諉過於人

on9

就憑你間公屋?
我條村啲地仲大過你條邨座商場呀

即係全部人唔洗做嘢 食殘廢餐
邊個搵得多就要拎錢出嚟養啲唔識嘅人

小學雞嘈交方式

基層永遠都會存在
就好似食物鏈有永遠都有低層
唔會救得曬全部人
佢就算捐錢
都會有人話佢唔夠多要佢再嘔多啲出黎

而且我覺得基層點解係基層係因為佢地個心態
好多基層都只係識得係到怨天尤人
有機會都唔識爭取
以前嗰個年代就話姐
而家基層都人手一部手機（非洲另計）
網上面大把野學 大把機會等緊啲人去捉
但基層既人永遠都只會攞黎打機
而有錢佬？
佢地會係有錢佬係因為佢地遇到問題會思考 去諗出路
而且會主動去增值自己
好多電視節目都做過 搵個有錢佬玩
叫佢唔可以用本身既財力人力物力
用一舊好少既錢重新起家
而基本上大部分既有錢佬都可以用好少既錢發到圍
分別在於心態
心態唔變捐幾錢比佢地都好
都只係治標不治本
點解唔去發展啲對人類整體都有幫助既野
要去捐錢救濟基層呢啲吃力不討好既事？

再講太空科技唔實用？
你用緊既好多科技野都只係太空科技既副產品
當初唔去發展太空科技既話
而家餓既人重多呀

努力就可以成為有錢人？
咁成個連登都應該仲有錢過李嘉誠
搵夠自己使用、財務自由係一回事（我自問我做到），但要有錢到好似elon咁買火箭，你知唔知自己究竟噏緊啲乜？

你同佢講啦

話緊你呀小學雞井底蛀
連比人話緊都唔知

你條傻鳩而家用緊嘅互聯網前身都係軍事科技嚟咪柒用呀屌你老母

人哋係想行北歐高福利資本主義

邊個商家唔搵錢？
但佢整出嚟嘅嘢真係改變生活 仲要係令人更加方便
以前啲人以為上月球好難
電車取代汽油車 簡直係笑話
依家世界唔同左 點解唔可以讚同下人呢？
係咪一味要踩先開心？

d錢落自己荷包同實現人類共同福祉有咩衝突？一定要捐錢派錢幫到最窮果班先有用？

無論佢係為左夢想定自己荷包，佢依家做緊既野的的確確推動緊整個人類社會發展，你讀文科可能無留意，你可以先去了解下佢用黎做果堆野既技術對我地有咩好處

cctoy出身既仇視世界既人
道德觀得黑白兩種顏色
將所有野簡單化弱智化
所以咪有佢呢類on9出黎囉

Time to educate yourself

巴打你係呢個post難得講嘢發人深省嘅comment你講個電視節目叫咩名？我有興趣想睇下。
但同時我都想你諗下環境對一個人嘅發展機遇影響有幾大。據我所知絕大部份基層唔係唔肯捱，而係有啲環境捱唔係可以捱到出頭天嘅。你呢種心態有啲似我細個長輩教我嗰種獅子山精神，香港地肯捱就有出頭天，但呢個價值觀今時今日仲係咪work，值得大家一齊深思下。

佢自己小學雞先

戇鳩支那仔 又用埋啲吸引眼球 觸目兩隻字都唔識

仲死撐

有冇諗過檢討吓自己？你買唔起tesla、唔會去旅行用starlink又係Elon Musk嘅錯？

「戇鳩山」上嘅景色如何？

我又唔係仇視成個世界 我仇視資本主義最主要係因為支共啫 佢嗰套藍金黃簡直係講資本主義以金錢控制人心嘅最黑暗面發揮得淋漓盡致 你仇唔仇視支共？
君不見香港最愛支嘅人係邊堆？咪班大財閥囉

加個Aerodynamic比枝火箭就唔叫火箭咩
咁elon musk整緊果架starahip又叫唔叫火箭

OK我真係無留意

知唔知點解佢要上火星？因為唔想留喺地球對住你班無知又自我中心嘅撚樣

咁點解有錢人就一定唔係好人

得啦靜啦中二病發去救醫啦
無知到一個極端既人真係特別自信厚臉皮

因為佢on9

對仗要工整呀 觸目得兩隻字 燒下銀紙四隻字
同埋觸目個意思本身就已經唔同啦

努力未必會成為有錢人
但一定唔會係基層囉

你本身個問題就話點解要發展太空科技唔去幫基層
咩朱門火箭升路有凍死骨
基層係基層根本原因就係心態問題
你睇年中幾多窮人中六合彩
轉個頭幾年後反而破產就知
基層問題係捐幾多錢都解決唔到
亦唔會有方法解決到
解決到既話
上世紀就唔會有一班人係到諗共產主義啦

你盲咗？

笑撚咗，你讀社科好威威？有冇接觸過基層嘅人？窮人尖酸刻薄過有錢人好撚多囉好唔好

我本來想正經答你
但答完你都係會話冇留意因為係社科人
所以我都係建議你收皮睇多啲科技知識先返來啦

話人小學雞但自己又係度迴避論題左閃右避

佢目標係賣20萬美金單程飛去火星，而家去火星既starship系列已經試飛緊。以前傳統火箭要犧牲Orbital Booster同埋其他配件先升到空同埋重返大氣層。Starship系列可以成隻升上太空再重返地球回收重用，理論上成本只有燃料。而且未來仲會研究係火星提取回程既燃料，變相成本可以再下降。已經未講佢用既物料比起50年前傳統火箭用既更平更耐用，space x自主研發既raptor引擎可以接近無限重用等等。一切順利既話移民去火星仲有望低於10萬美金。順帶一提而家starship可以乘載100人左右。

有錢等於要派左膠應該攞晒去槍斃

SpaceX正正就係將火箭發射既成本降到最低
以前射一支火箭 成支射完就掉唔要得
講緊係連 引擎 控制系統 整流罩 燃料缸 逃逸塔等全部當垃圾咁射出太空/跌落海
以前射一支火箭 要過千萬美金成本
而家SpaceX創造可回收再用火箭 連整流罩都可以回收
射完返落黎只係要補燃料同檢查外殼
射一支火箭成本大大降低到幾萬美金
Starlink之所以可以咁快射咁撚多上太空都係因為可回收火箭
而Starlink正正就係幫到好多澳洲 美國 加拿大等等無上網既鄉村地方有等同光纖速度既網絡
再進一步去睇 甚至將來可以令到行船既船員都可以無時無刻有上網
已經未講Elon Musk推動電動車同新能源發展
人地未成名 個個叫佢咪撚搞 窮到得返一個星期資金就黎破產果陣都仲堅持要搞SpaceX
當時仲講左句唔要死係地球上
人地原意就唔係搞黎比有錢人玩而係推動平民化

PS:Starlink月費都係600蚊港紙 唔係有錢人先玩得起

屌，咁就梗係，你班唔識技術又冇份投資嘅窮撚，帶你哋過去做乜撚

先唔講蘋果個翻譯真係好差
講番個內容

用香港舉例
如果李嘉誠同埋李兆基兩個人加埋的資產
比香港最低階層40%的人的資產加埋仲要多
呢個財富不均貧富懸殊的現象
大家覺得完全無問題?

下面原文Tweet
That level of greed and inequality is not only immoral. It is unsustainable.
蘋果譯"貪婪和財富不公平的程度不僅不道德的，也不應再繼續存在。"
我會譯"貪婪和(貧富懸殊引至的)不平等不僅是不道德，也不夠可持續性(發展)。"
唔該自己睇原文唔好曲解太過份。

我自問就未算基層。但你話搞太空嘢，我諗法就係，剩係班巨富先有錢買火箭玩太空啫，其餘99%人都唔會玩得起呢啲嘢、亦覺得搞太空嘢唔會惠及、影響到呢99%人。你話就算我唔係基層係夾心、中產，我都唔會夠錢買火箭上太空啦最多咪瘟疫前可以定時去下日本南韓寶島南洋 叫我儲錢上太空真係得啖笑

真心唔覺,人地真心靠本事搵咁多錢(唔理佢用咩手段)
所謂咩回饋社會唔做係應該,做係悲哀積下福咁
唔通我中左六合彩成億(都叫小富有啦)你又屌我不仁?

佢對科技嘅創造力有無elon 咁多人地自己揼錢落公司創科，佢就話人錢太多唔捐比窮人

個個唔撚識係度批鬥sanders
又屈人共產又盛
連人地點解反對資本家嘅理據係乜都唔知就屈人左膠

你知唔知手提電鑽都係太空發展既副產品黎
真係睇多d書先啦

班友不嬲弱智
吹到elon musk勁過nasa

我平時真係好少睇科技嘢咁當我係度求賜教啦好無

其實唔同
穿梭機裝載量少好多
而且穿梭機係空氣動力學上可以類似飛咁降落回收
但火箭唔可以咁樣滑行降落 技術上係兩樣野黎

唔駛拎錢出嚟
由得一班共產主義支持者係另外一個星球自生自滅和實現佢地的共產主義夢想

冇elon musk推動 nasa仲係妹下妹下咋
而家space x集合晒啲科學家 做野爽手幾多

sor我真係完全無睇過科技新聞

獅子山精神係肯捱有出頭天無錯
但點解而家呢個年代唔work係因為同當年已經唔同
當年打份散工用體力去無腦捱都可以發圍
而家呢個世代用返呢招就梗係唔得啦
呢個年代講既係知識 知識就係力量
睇既野學既野多左 眼光心態都唔同
而家科技發達資訊流通
想學野想增值自己容乜易
有知識係香港就算做唔到有錢人
做中產都唔會太難
但至少唔會係基層囉

你覆返佢
唔係佢會扮睇唔到

推下

條19議員都應該搵唔少錢

佢地唔覺架
你同佢地講咩moral desert 曬氣啦
佢地覺得人地有錢係佢本事
唔諗下相應嘅 social conditions 同 天生嘅能力呢d

真係搞得成火星移民既話
開荒唔通係有錢佬上去開咩？
實情到時elon musk實會出好撚高人工叫一堆人去做啦
點解淨係得有錢人先玩到
係你肯唔肯既姐

space x做過乜野驚天地泣鬼神既野可以同nasa比
仲話做火星總統
elon musk變骨個日連火星波皮都未撚掂到

同埋你睇穿梭機發射既圖
你會見到通常穿梭機本體會直接吊住一個大缸(最高果支)
果支其實就係燃料缸 而兩邊會吊住即棄式既固體燃料同下方既引擎
呢將樣野都係會係發射過程拋棄
真正回收既只有穿梭機本體

上得去都起碼係工程師 技術人員
條垃圾梗係冇份啦

sor 絲打 我真係要認科目限制咗我想像

我係巴打

屌你老味 講緊去太空呀

咁多人衝出來護航

舊嘅淨係講GPS都已經好有用
新嘅就starlink
點會無用

同埋，絲打妳真係要direct覆返我我比成班理科人圍攻剩係得閒睇notification唔係咁啱我都睇唔到你個reply

sor唔知你係紅巴

火星唔使窮人幫手做嘢打工？

第二個話題

北歐小國行 福利制度就一定係好事？

美國國力， 人口， 文化同北歐已經兩個case study

第二樣野 如果你好努力做一樣野， 做十年做二十年

然後發達

之後有個路人甲 話 要瓜分資產 因為你係有錢佬...

咁其實同搶有咩分別？

點解唔可以係靠實力 自己致富？

當然個論點一定係有錢人有資源去雪球效應 同壟斷

但任何政制都無完美嫁啦

你話實行北歐福利對窮人好姐

但有能力/ 想發達的人咪另一種剝削

同埋電子支持既始創其實都係Elon Musk
Paypal係佢搞的(雖然手續費好撚貴唔多用)

電子支付 打錯

你想一間成立唔夠廿年既公司點超越以一國之力推行既機構？
而家係講緊space x作為一間私人企業 唔會受到國會既制衡
nasa啲筆直愈來愈小 而家廢登上台一定唔好過 相反space x想點就點

我仲以為你睇唔到我270樓添 不過唔緊要啦

大部分都係股票嚟 係咪要人買咗間公司
最多cash兩條廢老唔講

真 雖然Elon奶共
但無可否認其實佢係近代黎講好重要既發明家
人地做左既野佢唔講

岩 巴菲特呢啲財技廢佬對推動人類發展貢獻係零

我其實對科技忌憚正正就係因為電子支付 一見到支那啲科技 藍金黃裡面嘅藍 一個superapps微信 綁曬你通訊、交通、財政 已經膽寒到仆街
君不見依家全城抵制安心出殯 我依家直程退化到連八達通都唔敢再用

幾時為香港人發聲
誠哥賺緊有無90%打工仔既財富

見你咁講我都有啲開始欣賞musk雖然我平時覺得佢份人好snobbish無乜好感
同埋仲有johnny depp啦

其實係支那野先咁姐
Paypal其實幾好 唔會綁定信用卡以外既其他野
你用既時候就login比錢

600蚊嘅話我真係考慮下會唔會去供

以前BBC有套真人Show非常出名
個名同內容我唔記得太清楚

基本上佢係追蹤一堆人的人生
由佢細個
每隔幾年重覆訪問
訪問到老年
個節目做左幾十年
由細記錄到佢地老

記得好似淨係得一個定兩個追蹤的對象
可以向上爬高一個階級
由低層變中產
其他的好似無嘜改變/升級

呢點難得認同

人地憑自己本事賺番黎

一定要同「窮人」分享？

一開始屌佢就係因為佢舐共大部份有錢佬都舐共 所以我仇富係仇得有道理
支那藍金黃用金錢控制人性真係將資本主義最惡劣嗰面帶曬出嚟

以前好欣賞佢 你可以去youtube睇下當年佢接受既訪問
我記得有條佢講到就黎喊既
就係講 全世界都叫佢唔好搞SpaceX 唔好嘥錢
而果陣最潦倒真係窮到就黎破產
但佢都無諗過摺左佢唔搞
就係因為佢自己既夢想係離開地球

雖然之後佢奶共

搞Tesla 同 Space X 差啲破產唔撚講，人地付出咁多有成果就要分享晒岀黎
死左尻，乜撚嘢道理黎？派錢就係養懶人，睇下香港班綜援

仲有johnny depp

要裝隻鑊係屋頂 不過係幾好用
唔知幾時推出流動上網

Johnny Depp老婆都唔係咩好人

咁應該未必得我老竇老母好憎呢啲嘢我肯供全款佢哋都未必肯制
況且依家佢舐共就算啦捱

咪就係心態問題
出生係基層家庭咪會有基層既心態
心態要變好難
唔去思考甚至連自己心態有問題都唔知
唔知自己心態有問題咪覺得係人地既錯社會既錯
怨天尤人

所以咪十個得一兩個得
好出奇咩

係人都知Amber係仆街啦當其時單新聞一爆 佢已經變咗連登仇女主義裡面嘅魔女化身

多星球夢
我以為係多啦A 夢

Batman入面老臨？

Bernie sanders都唔識
當時初選排廢老登後面嗰個呀

當年佢爭啲比沽空機構沽到破產
死左膠反走去鬧實業家cls

屌啦
即係無啦
射野上火星都做唔到仲想做火星總統
圈錢ok既

依到係咁
佢地眼中得資本同共產主義
你唔中意班有錢佬吸血鬼就係奶共共狗
同叫你死返大陸
但明明轉左行資本主義好耐

不斷二元對立同打稻草人
真係好撚民粹同洗腦

當年有無人批評John Rockefeller?
呢d就真係誇張

我寧願餐餐食樹皮都要見到elon musk係火星屌閪

你用緊既飛機 車 手機 電腦 互聯網絡都係燒銀錢既把戲

捨棄佢做原始人啦傻閪

似乎係 nasa開咗先河 然後musk完善科技減成本？

*現世

咁講經咩
乜都話成本官僚盛盛盛
咪即係做唔到囉
D創科野交俾政府做就死撚梗

冇發展太空科技嘅話 你宜家仲用緊書信來往 邊有電話你用
唔發展太空科技 冇衛星 打風預測唔到 你一早出街死撚左啦
現實就係有好多問題都靠太空科技而解決
唔識得就縮番落你啊媽個閪到 唔好出嚟獻世

電話係Alexander Graham bell發明 好似唔太關太空事
不過我知自己柒咗

咁你依家知道發展太空科技可以造福人類社會你係咪會收番晒你之前講既嘢?

社科大晒啊

係 得未

我想糾正返佢啫 我degree係社科 雖然我未來個master degree會係文科

互聯網本身都係軍用通訊

有冇諗過法國大革命同七年戰爭有關?法國果鑊輸咗好多殖民地利益喎

哥倫布1492 年幾乎三百年前發現新大陸關佢咩事

你已經膠到我分唔到曲直

冇太空科技 你點去日本南韓寶島南洋啊？
請幾個月假坐帆船去？
長洲就有得你去
讀社科就好威威 冇電腦 俾廿年你都未必讀到啦
唔通你用人手做analysis？人手寫野所有data?

你食包公仔麵 入面包菜乾都係用太空科技脫水冷凍技術
你打機remote支桿都係太空科技應用
你訓緊個記憶枕又係太空科技
你著緊對運動鞋 個鞋底都係太空科應用啊

你話太空科技有冇惠及到99%嘅人啦

唔識就出少句聲 冇人會話你無知嘅

含撚啦你 同人講上連登好威？ 死返5p 啦

靈車日日跌

唔識廣東話就躝返支那用微博啦五毛狗

成班支那狗唔識廣東話

睇107樓啦支那狗

佢係呢隻黎

廣東話有九個聲調，你知柒未？